{
    "question": "Jelaskan faktor-faktor yang mempengaruhi kuat medan magnet di sekitar kawat lurus berarus listrik!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "permeabilitas vakum, arus listrik, jarak dari penghantar",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "siapakah-penemu-alat-sonar-673",
            "question": "Siapakah penemu alat sonar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Paul Langevin dan Constantin Chilowski<br>Terima kasih dan semoga jawabannya benar :D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Paul Langevin &amp; Robert Boyle dari Prancis &amp; Irlandia. ditemukan pd tahun 1917<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-sumber-bunyi-mengeluarkan-bunyi-frekuensi-800-hz-gelombang-668",
            "question": "Suatu sumber bunyi mengeluarkan bunyi frekuensi 800 Hz. Gelombang bunyi ini merambat dalam zat cair tertentu dengan panjang gelombang 155 cm. Cepat rambat bunyi dalam zat cair ini adalah......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cepat rambat gelombang = frekuensi kali panjang gelombang<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 800 kali 155<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=124000 cm/s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>cepat rambat gelombang = frekuensi dikalikan panjang gelombang<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 800 . 155<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =124000 cm/s</span><br><br><br>**\u00a0 .= kali<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-cair-apakah-yang-digunakan-dalam-termometer-zat-cair-996",
            "question": "Zat cair apakah yang digunakan dalam termometer zat cair ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BAB : SUHU DAN PENGUKURAN\u00a0<br>KELAS 7<br><br>Pada umumnya, zat cair yang digunakan pada termometer yaitu : RAKSA dan ALKOHOL<br><br>Raksa digunakan karena :<br>1. Tidak membasahin dinding<br>2. Zatnya mengkilap jdi mudah dibaca pada pengukuran<br>3. Memuai dengan teratur<br>4. Merupakan penghantar panas yang baik<br><br>Namun disamping itu, juga terdapat kekurangan yaitu :<br>1. Mahal<br>2. Bersifat racun, jdi berbahaya jika pecah<br><br>Sedangkan Alkohol digunakan krn :<br>1. Harga Murah<br>2. Lebih teliti krn pemuaian besar walaupun kenaikan suhunya kecil<br>3. Titik bekunya -1.300 C jdi peka terhadap suhu yg rendah<br><br>Namun memiliki kekurangan :<br>1. Tidak berwarna, jdi tdk terlalu jelas jika kurang teliti<br>2. Membasahi dinding<br>3. Titik didihnya hanya 78 C, sehingga kurang dapat digunakan untuk yg bersuhu tinggi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-massa-benda-dalam-energi-kinetik-533",
            "question": "Cara mencari massa benda dalam energi kinetik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m = 2 EK / V^2\nket : EK : energi kinetik.\nV : kecepatan benda",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cara mencari massa benda dalam energi kinetik, yaitu :<br>rumus umumnya :<br>EK =\u00a0[tex] \\frac{1}{2}[/tex] x m x v\u00b2<br><br>jadi untuk massa :<br><br>m =\u00a0[tex] \\frac{2 Ek}{ V^{2} } [/tex]<br><br>ket : <br>Ek: Energi kinetik (J)<br>m\u00a0: massa benda (kg)<br>v\u00a0: kecepatan benda (m/s)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-air-diisikan-penuh-dalam-sebuah-botol-kemudian-di-tutup-ra-709",
            "question": "Ketika air diisikan penuh dalam sebuah botol kemudian di tutup rapat dan air diperbolehkan untuk membeku,botol akan pecah kerena......    A.air memuai pada pembekuan\r\nB. botol menyusut pada titik beku\r\nC. suhu di luar botol lebih kecil daripada suhu di dalam botol\r\nD. suhu di luar botol lebih besar daripada suhu di dalam botol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B. botol menyusut pada titik beku. semua benda kalau kena suhu rendah (dingin) akan menyusut, kalo kena panas (suhu tinggi) akan memuai (mamanjang)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya yang\u00a0<br><span>C. suhu di luar botol lebih kecil daripada suhu di dalam botol</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-orang-menggigil-ketika-kedinginan-744",
            "question": "Mengapa orang menggigil ketika kedinginan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mengapa orang menggigil ketika kedinginan <strong>Hal ini dikarenakan otak memberikan perintah kepada otot untuk bergerak supaya tidak kedinginan. Menggigil tersebut berfungsi untuk menaikkan suhu yang ada pada tubuh.</strong></p><h2><strong>P</strong>embahasan</h2><p>Dalam mengangkut barang kita menggunakan tangan. Didalam tangan tersebut terdapat suatu otot yang berfungsi untuk mengangkut suatu barang. Otot melekat pada tulang tulang tubuh dan tertutupi oleh kulit. Otot juga merupakan gerak aktif yang digerakkan oleh rangka tubuh. Hal ini kita dapat melakukan sesuatu yang bisa dilakukan oleh kita. Jika kita tidak mempunyai otot, maka kita akan sulit bergerak.</p><p></p><p>Didalam tubuh kurang lebih 40% massa otot yang terdapat pada tubuh. Otot terbentuk seperti serabut kecil kecil, tetapi jika digabungkan akan menjadi padat dan kuat. Selain ditangan, otot juga terdapat pada jantung, dan kaki. Otot tersebut memiliki fungsi tersendiri untuk bergerak dan melakukan sesuatu. Otot bergerak karena adanay perintah dari otak. Jika otak memberikan perintah untuk mengangkat barang, maka otot tangan akan bergerak.</p><p></p><h3>Gerak dan Kerja Otot</h3><ul><li><strong>Otot sinergis</strong>, yaitu suatu otot yang mengalami kontraksi dan relaksasi secara bersama sama. Otot sinergis disebabkan oleh gerak otot yang bergerak secara bersama. Dikatakan gerak sinergis yaitu apabila kedua otot tersebut mengalami gerak yang arahnya yang sama. Contoh tangan melakukan menadah, gerak tulang rusuk</li><li><strong>Otot Antagonis</strong>, yaitu suatu otot yang mengalami kontraksi dan relaksasi yang berbeda beda. Otot antagonis yatiu gerak otot yang bergeraknya secara berlawanan. Otot pertama akan mengalami kontraksi, sedangkan otot yang kedua mengalami relaksasi. Contoh otot bisep dan otot trisep</li></ul><p></p><h3>Macam Macam Otot</h3><ul><li><strong>Otot polos</strong>, yaitu suatu otot yag memiliki bentuk menggelendong dan kedua ujungnya berbentuk runcing. Pada bagian tengahnya terdapat intisel. Otot polos ini terdapat pada paru paru, pembuluh darah, dan lambung. Otot polos bekerja diluar kesadaran</li><li><strong>Otot lurik</strong>, yaitu suatu otot yang memiliki bentuk seperti tabung. Didalam satu otot terdapat intisel yang banyak. Otot ini sering ditemukan pada otot paha, otot dada, dan otot betis. Otot lurik bekerja diatas kesadarannya </li><li><strong>Otot jantung</strong>, yaitu otot yang memiliki bentuk yang bercabang. Pada otot tersebut terdapat 1 atau banyak intisel. Otot ini hanya ditemukan pada jantung. Otot jantung bekerja diluar kesadaran</li></ul><h2></h2><h2>Pertanyaan\n</h2><p>mengapa orang menggigil ketika kedinginan?</p><h2>Jawab</h2><p>Hal ini dikarenakan otak memberikan perintah kepada otot untuk bergerak supaya tidak kedinginan. Menggigil tersebut berfungsi untuk menaikkan suhu yang ada pada tubuh. Hal ini tubuh tidak mengalami kedinginan</p><p></p><h2>Pelajari Lebih Lanjut</h2><p>https://brainly.co.id/tugas/275267</p><p>https://brainly.co.id/tugas/12474825</p><p>https://brainly.co.id/tugas/235279</p><h2></h2><h2>Detail Jawaban</h2><p>Kelas : VIII\n</p><p>\nMapel : Biologi\n</p><p>\nKata kunci : Otot\n</p><p>\nBab : 2\n</p><p>\nKategori : Sistem gerak pada manusia\n</p><p>\nSub kategori : Otot sebagai alat gerak aktif\n</p><p>\nKode soal : 4\n</p><p>\nKode kategorisasi : 8. 4. 2</p><p></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-berat-badan-saat-naik-dan-turun-lift-berbeda-363",
            "question": "Mengapa berat badan saat naik dan turun lift berbeda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pada saat lift naik, gaya gravitasi hilang. Dan jika lift turun maka berat badan kembali semula. Semua tergantung gaya gravitasinya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.ketika lift naik gaya dari\u00a0massa badan kita menuju kebawah (kepusat bumi) dan dipengaruhi pula oleh gravitasi yang juga bergerak menuju kebawah\u00a0sehingga gaya berat badan kita :\u00a0W = m x g<br><br>2.Sedangkan ketika kita turun massa dari badan kita searah dengan gravitasi,jadi lebih ringan.<br><br>Berat = massa x gravitasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalamproses-pencernaan-lemak-cairan-empedu-berfungsi-untuk-995",
            "question": "Dalamproses pencernaan lemak, cairan empedu berfungsi untuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menggumpalkan lemak menjadi asam lemak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-termometer-x-mengukur-suhu-es-sedang-melebur-10x-dan-men-387",
            "question": "Suatu termometer X mengukur Suhu es sedang melebur -10\u00b0X dan mengukur suhu air mendidih 110\u00b0X sedangkan celcius mengkur suhu benda tersebut adalah\u00a040\u00b0C. Berapakah suhu benda tersebut jika di ukur termometer X",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "110-x / 110-(-10) = 100-40 / 100-0<br>110-x / 120 = 60 / 100<br>120.60 = 100 (100-x)<br>7200 = 11000 - 100x<br>100x = 11000-7200<br>100x = 3800<br>x = 3800 / 100<br>x = 38 derajat X<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-benda-diukur-suhunya-dengan-termometer-berskala-celciusfah-816",
            "question": "Suatu benda diukur suhunya dengan termometer berskala celcius,fahrenheit dan reamur. Ternyata,hasil pengukuran suhunya berbeda beda. Apakah hal ini berarti tingkat panas benda itu berbeda-beda juga? Jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tingkat panasnya sama, hanya saja setiap termometer memiliki skala yang berbeda. seperti jika mengkur air mendidih pada termometer celcius adlah 100\u00b0, 80reamur, 212fahrenheit dan 373kelvin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}